# Участие в работе с репозиторием

## Оглавление

- [Участие в работе с репозиторием](#участие-в-работе-с-репозиторием)
  - [Оглавление](#оглавление)
  - [Начало работы](#начало-работы)
  - [Скачивание "тяжёлых" данных](#скачивание-тяжёлых-данных)
  - [Обучение в докер контейнере](#обучение-в-докер-контейнере)
  - [Работа с линтерами и форматерами](#работа-с-линтерами-и-форматерами)

## Начало работы

Клонируем репозиторий, затем ставим виртуальное окружение с python = "^3.11" и активируем.
Пример с venv:

```shell
python3.11 -m venv venv
source venv/bin/activate
```

Ставим poetry:

```shell
pip install -U pip setuptools
pip install poetry
```

После установки poetry нужно установить все зависимости:

```shell
poetry install
```

## Скачивание "тяжёлых" данных

Так как в гит репозитории стоит ограничение на размер файлов, для загрузки \
"тяжёлых" данных (изображения, модели) используется dvc:

```shell
dvc pull
```

Также можно загружать отдельно:

```shell
dvc pull images.dvc
```

Далее, чтобы загрузить свои данные, делаем

```shell
dvc add имя_каталога
```

После чего создастся или обновится соответствующий .dvc файл, его нужно запушить в гит:

```shell
git add ...
git commit ...
git push
```

И, наконец, пушим сами данные в хранилище:

```shell
dvc push имя_каталога
```

## Обучение в докер контейнере

Обучение происходит внутри докер контейнера - наиболее оптимальный вариант
для создания среды обучения на NVIDIA-CUDA.

Для создания образа из текущей директории запускаем:

```shell
docker build --build-arg USER_ID=$UID -t detectron2:v0 .
```

далее запускаем контейнер и подцепляем к нему папку с нашим репозиторием:

```shell
docker run --gpus all -it --shm-size=8gb \
        --env="DISPLAY" \
        --volume="/tmp/.X11-unix:/tmp/.X11-unix:rw" \
        --name=detectron2 \
        -v ./:/workspace  detectron2:v0
```

Предполагается работа из VS Code с использованием [Attach Visual Studio Code](https://code.visualstudio.com/docs/devcontainers/containers). \
Для длительного обучения можно зайти в консоль контейнера `docker attach`, запустить обучение `train_model.py` и
"отцепить" терминал при помощи сочетания клавиш **Ctrl+P затем Ctrl+Q**, не прерывая процесс. \
Также для этих целей можно воспользоваться терминальным мультиплексором (например [tmux](https://losst.pro/shpargalka-po-tmux)).

## Работа с линтерами и форматерами

В данном репозитории используется форматер black и линтер flake8,
а также инструмент pre-commit для проверки кода перед коммитом. Так как предполагается, что пуш в гит будет происходить из основного рабочего пространства(с доступом к ключам ssh/gpg), pre-commit устанавливается именно в нём при запуске `poetry install`.

Для установки единого ограничения длины строки используется файл `tox.ini`. \
При работе в VS Code как в основном рабочем пространстве, так и при работе внутри контейнера можно установить соответствующие расширения, и при сохранении файл будет обрабатываться.
Пример файла ./.vscode/settings.json:

```json
{
    "[python]": {
        "editor.defaultFormatter": "ms-python.black-formatter",
        "editor.formatOnSave": true,
        "editor.codeActionsOnSave": {
            "source.organizeImports": "explicit"
        },
      },
    "isort.args":["--profile", "black"],
    "notebook.formatOnSave.enabled": true,
    "notebook.codeActionsOnSave": {
        "notebook.source.fixAll": "explicit"
    },
}
```
